{
    "question": "Diketahui matriks A = ( x+1 \u00a02), B = ( \u00a0\u00a0x \u00a0 \u00a0\u00a0 3 \u00a0 ), dan C (\u00a03 \u00a05). Jika A\u00a0+ B\u00a0= C\u00a0    \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3 \u00a0 \u00a05 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a02 \u00a0 \u00a0y+\u00a02 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5 \u00a04\u00a0\r\n\r\nMaka nilai x + y adalah....",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex]  \\left[\\begin{array}{cc}{x+1}&amp;2\\\\3&amp;5\\\\\\end{array}\\right] + \\left[\\begin{array}{cc}x&amp;3\\\\2&amp;{y+2}\\\\\\end{array}\\right] = \\left[\\begin{array}{cc}3&amp;5\\\\5&amp;4\\\\\\end{array}\\right] \\\\\\\\\n\\left[\\begin{array}{cc}{(x+1)+x}&amp;2+3\\\\3+2&amp;5+(y+2)\\\\\\end{array}\\right] = \\left[\\begin{array}{cc}3&amp;5\\\\5&amp;4\\\\\\end{array}\\right] \\\\\\\\\n\\left[\\begin{array}{cc}{2x+1}&amp;5\\\\5&amp;{y+6}\\\\\\end{array}\\right] = \\left[\\begin{array}{cc}3&amp;5\\\\5&amp;4\\\\\\end{array}\\right] \\\\\\\\\nmaka\\\\\n2x+1=3 \\rightarrow x=1\\\\\ny+6=4 \\rightarrow y=-2\\\\\nsehingga\\ x+y=1+(-2)=-1[/tex]",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "carilah-persamaan-lingkaran-yang-melengkapi-segitiga-siku-siku-ya-417",
            "question": "carilah persamaan lingkaran yang melengkapi segitiga siku-siku yang titik-titik sudutnya adalah(0,0)(8,0)(0,6) ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "8x+6y klo gak salah\u00a0<br>harap dimaklumi\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-lengkapilah-tabel-berikut-p-p-q-q-pltgtq-p-415",
            "question": "Tolong lengkapilah tabel berikut    p , ~p, q , ~q, p&lt;=&gt;q, ~(p&lt;=&gt;q), p^~q, ~p^q, (p^~q) v (~p^q)\r\nB \u00a0 \u00a0S \u00a0B \u00a0 S \u00a0 \u00a0 \u00a0B \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 S \u00a0 \u00a0 S\r\nB \u00a0 \u00a0S \u00a0S \u00a0 B \u00a0 \u00a0 \u00a0S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B \u00a0 \u00a0 S\r\nS \u00a0 \u00a0B \u00a0B \u00a0 S \u00a0 \u00a0\u00a0 S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 S \u00a0 \u00a0 B\r\nS \u00a0 \u00a0B \u00a0S \u00a0 B \u00a0 \u00a0 \u00a0B \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 S \u00a0 \u00a0 S\r\n\r\ntolong lengkapi yang kosong itu ya, saya mohon karena ini penting",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>p , ~p, q , ~q, p&lt;=&gt;q, ~(p&lt;=&gt;q), p^~q, ~p^q, (p^~q) v (~p^q)<br>B \u00a0 \u00a0S \u00a0B \u00a0 S \u00a0 \u00a0 \u00a0B \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 S \u00a0 \u00a0 S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 S<br>B \u00a0 \u00a0S \u00a0S \u00a0 B \u00a0 \u00a0 \u00a0S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0B \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0B \u00a0 \u00a0 S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0B<br>S \u00a0 \u00a0B \u00a0B \u00a0 S \u00a0 \u00a0\u00a0 S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0S \u00a0 \u00a0 B \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B<br>S \u00a0 \u00a0B \u00a0S \u00a0 B \u00a0 \u00a0 \u00a0B \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0S \u00a0 \u00a0 S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 S</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-persamaan-kuadrat-yang-akarnya-2-dan-2-468",
            "question": "Tentukan persamaan kuadrat yang akarnya 2- dan 2+",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]PK\\ baru : x^2-(x_1+x_2)x+(x_1x_2)=0\\\\\nx_1+x_2=(2-\\sqrt{3})+(2+\\sqrt{3})\\\\\nx_1+x_2=4\\\\\n\\\\\nx_1x_2=(2-\\sqrt{3})(2+\\sqrt{3})\\\\\nx_1x_2=4-3=1\\\\\n\\\\\nPK\\ baru : x^2-4x+1=0\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "x-pangkat-2-4-jika-dan-hanya-jika-x2-atau-x-2-x-1-2-jika-dan-817",
            "question": "x pangkat 2 =4 jika dan hanya jika x=2 atau x=-2? x-1 =2 jika dan hanya jika 2x+1=5? x pangkat 2 &lt; 4 jika dan hanya jika x&lt;2? -2&lt;x&lt;2 jika dan hanya jika x pangkat 2 =4???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]x^2=4 \\longleftrightarrow x=2\\ atau\\ x=-2\\ (benar)\\\\ x-1=2 \\longleftrightarrow 2x+1=5\\ (salah)\\\\ x^2&lt;4 \\longleftrightarrow x&lt;2\\ (benar)\\\\ -2&lt;x&lt;2 \\longleftrightarrow x^2=4\\ (salah)[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-fungsi-invers2-jika-a-fx-2x-4-b-fx-280",
            "question": "Tentukan nilai fungsi invers(2), jika    a. f(x) = 2x - 4\r\nb. f(x) = x per x + 2, x -2\r\nc. f(x) = (x - 1) pangkat 3 - 6\r\nd. f(x) = x pangkat 2 + 2x + 26 per x pangkat 2 + x + 5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.<br>f(x)=2x-4<br>y=2x-4<br>y+4=2x<br>[tex] \\frac{y+4}{2} =x[/tex]<br>jadi [tex] f invers (x)=\\frac{x+4}{2} [/tex]<br>f invers (2)= [tex] \\frac{2+4}{2}  \\\\ =3[/tex]<br><br>b.<br>f(x)=[tex] \\frac{x}{x+2} [/tex]<br>[tex]y= \\frac{x}{x+2} \\\\ y(x+2)=x \\\\ xy+2y=x \\\\ xy-x=-2y \\\\ x(y-1)=-2y \\\\ x= \\frac{-2y}{y-1} \\\\  \\\\ maka f invers(2)= \\frac{-2.2}{2-1}   =-4[/tex]<br><br>c.<br>[tex]y=(x-1) ^{3}-6 \\\\ y+6= (x-1) ^{3} \\\\  1+\\sqrt[3]{y+6} =x \\\\ maka f invers (2) = 1+\\sqrt[3]{2+6}=3\n[/tex]<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "limit-dari-2x-2-8xpangkat-2-4-limit-x2-267",
            "question": "Limit dari 2/x -2 - 8/xpangkat 2 - 4=\r\nlimit x=2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lim (x--&gt;2)<br><br>[tex] \\frac{2}{x-2} - \\frac{8}{ x^{2} -4} = \\frac{2(x+2)-8}{ x^{2} -4}=\\frac{2x+4-8}{ x^{2} -4} \\\\  \\\\ =\\frac{2x-4}{ x^{2} -4} = \\frac{2(x-2)}{ (x+2)(x-2)}= \\frac{2}{x+2} [/tex]<br><br>[tex] \\frac{2}{2+2} =  \\frac{1}{2} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-percobaan-mengundi-uang-logam-rp-10000-sebanyak-2-kali-208",
            "question": "Tentukan Percobaan mengundi uang logam Rp. 100,00 sebanyak 2 kali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ruang sampel = gambar (G) dan angka (A)<br>pengundian uang logam 100 sebanyak dua kali --&gt; masing-masing sisi punya peluang 2/4 atau 1/2 <br>P(A)=2/4<br>P(G)=2/4<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cari-fogx-amp-gofx-jika-1-fxx2-dan-gx-3x1-2-380",
            "question": "Cari (fog)(x) &amp; (gof)(x)    jika : \r\n 1. f(x)=x+2 dan g(x) = 3x+1 \r\n 2. f(x)=4/x dan g(x) = 1-3x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. f(x) = x + 2 dan g(x) = 3x + 1 <br>\u00a0\u00a0  (f\u2080g)(x) = 3x + 1 + 2 = 3x + 3 <br>\u00a0\u00a0 (g\u2080f)(x) = 3(x + 2) + 1 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 3x + 6 + 1 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 3x + 7 <br><br>2. f(x) = 4/x dan g(x) = 1 - 3x <br>(f\u2080g)(x) = 4/(1 - 3x) <br>(g\u2080f)(x) = 1 - 3(4/x) <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1 - 12/x <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = (x - 12)/x <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-barisan-aritmetika-dengan-u3-u5-u7-u9-104-nila-151",
            "question": "Diketahui barisan aritmetika dengan U3 + U5 + U7 + U9 = 104. Nilai U6 adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Diketahui barisan aritmetika dengan U\u2083 + U\u2085 + U\u2087 + U\u2089 = 104.</p><p><strong>Barisan Aritmatika</strong> adalah \u00a0suatu barisan dengan selisih antara dua suku yang berurutan selalu tetap.</p><p>Rumus : Un = a + (n - 1)b</p><p><strong>Deret Aritmatika</strong> adalah jumlah suku \u2013 suku barisan aritmatika</p><p>Rumus : Sn = \u00b9/\u2082 n (a + Un)</p><h3>Pembahasan</h3><p><em><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></em></p><p><strong>Diketahui:</strong></p><p>U\u2083 + U\u2085 + U\u2087 + U\u2089 = 104</p><p><strong>Ditanya:</strong></p><p>Nilai U\u2086 = ... ?</p><p><strong>Jawab:</strong></p><p>Ingat Un = a + (n - 1)b</p><p>U\u2083 = a + (3 - 1)b</p><p> \u00a0 \u00a0 = a + 2b</p><p>U\u2085 = a + (5 - 1)b</p><p> \u00a0 \u00a0 = a + 4b</p><p>U\u2087 = a + (7 - 1)b</p><p> \u00a0 \u00a0 = a + 6b</p><p>U\u2089 = a + (9 - 1)b</p><p> \u00a0 \u00a0 = a + 8b</p><p>U\u2083 + U\u2085 + U\u2087 + U\u2089 = 104</p><p>a + 2b + a + 4b + a + 6b + a + 8b = 104</p><p>4a + 20b = 104</p><p><em><strong>a + 5b = 26</strong></em></p><br><p>Un = a + (n - 1)b</p><p><em><strong>U\u2086 = a + (6 - 1)b</strong></em></p><p><em><strong> \u00a0 \u00a0 = a + 5b</strong></em></p><p><em><strong> \u00a0 \u00a0 = 26</strong></em></p><br><p><u><em><strong>Jadi Nilai U\u2086 adalah 26</strong></em></u></p><br><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Bab barisan dan deret aritmatika dapat disimak pula di</p><ul><li>brainly.co.id/tugas/13759951</li><li>brainly.co.id/tugas/4240841</li><li>brainly.co.id/tugas/1509694</li><li>brainly.co.id/tugas/12054249</li></ul><h3>===========================</h3><h3>Detail Jawaban</h3><p><strong>Kelas </strong>: 9</p><p><strong>Mapel </strong>: Matematika</p><p><strong>Kategori </strong>: Barisan dan Deret</p><p><strong>Kode </strong>: 9.2.2</p><br><p><strong>Kata kunci </strong>: barisan aritmatika, deret aritmatika, suku pertama, beda, suku ke-n, jumlah n suku pertama</p><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deret-aritmetika-dengan-jumlah-n-suku-pertama-snn2-3ntentuka-475",
            "question": "Deret aritmetika dengan jumlah n suku pertama Sn=n\u00b2 + 3n.tentukan suku ke-5!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]S _{1} = U _{1}= 4 \\\\ S_{2} = U_{1} + U_{2} = 10 \\\\ U_{2}= 6 \\\\ b = U_{2}-U_{1} = 2 \\\\ U_{n} = a + (n-1)b = 4 + (n-1)2 = 2n + 2 \\\\ U_{5} = 12[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}